%-------------------------
% Resume in LateX
% Author : Gabriel Gomez
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate PDF is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

% Just in case someone needs a heading that does not need to be in a list
\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}
\setlength{\footskip}{5pt}
%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://gabogomez.dev/}{\Large Gabriel Gomez}} & Correo electrónico: \href{mailto:ggomez.dev@outlook.com}{ggomez.dev@outlook.com}\\
  \href{https://gabogomez.dev/}{gabogomez.dev} & Movil: \href{tel:+573168325201}{+57-316-832-5201} \\
\end{tabular*}


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
{Autónomo}{Barranquilla, CO}
{Desarrollador de Software Freelance}{Jun 2025 -- Presente}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Migración de Web Service}
{Migré un web service de Java EE a Spring Boot e implementé Kubernetes para la orquestación de contenedores, con un entorno de desarrollo automatizado usando Makefile y Docker Compose.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Extreme Technologies S.A.}{Barranquilla, CO}
{Desarrollador Android}{Abr 2021 -- Jun 2024}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Acuacar Daños}
{Mantuve y desarrollé features para la app Android nativa de un sistema de gestión de cuadrillas aplicando MVVM y Clean Architecture. Rediseñé la UI siguiendo Material Design y migré la app a Android 11, adaptando permisos y almacenamiento según las nuevas restricciones de la plataforma.}
\resumeItem{Promigas}
{Adapté un sistema white-label de gestión de cuadrillas para un cliente de gas. Implementé rastreo GPS en tiempo real con servicios en segundo plano y Coroutines para manejar sesiones concurrentes. Consumí APIs REST con Retrofit e integré PostGIS para procesamiento de coordenadas geográficas.}
\resumeItem{Podas y Lavados}
{Desarrollé una app Android multirol con Clean Architecture y MVVM para dos flujos de trabajo paralelos en mantenimiento de redes eléctricas. Implementé un módulo GIS que descarga y renderiza capas de mapa con posiciones y estados de activos desde el backend.}
\resumeItem{SETP Santa Marta}
{Implementé validación de pagos para tarjetas físicas y códigos QR en una app Android de transporte público. Diseñé una cola offline-first con Room para almacenar transacciones durante pérdidas de conexión y sincronizarlas automáticamente al restaurar la conectividad.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Educación}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Universidad Autónoma del Caribe}{Barranquilla, CO}
{Pregrado en Ingeniería de Sistemas}{Feb 2018 -- May 2023}
\resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{Proyectos}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem{Weather App}
{Aplicación meteorológica de código abierto para Android construida con Kotlin y Jetpack Compose, siguiendo Clean Architecture y el patrón MVVM. Ofrece previsiones en tiempo real y actualizaciones basadas en ubicación mediante la API OpenWeather.}
\resumeSubItem{Resume Builder on LaTeX}
{Generador de currículos de código abierto con LaTeX y GitHub Actions para compilación y despliegue automatizados con releases versionados.}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------Cursos y Certificaciones-----------------
\section{Cursos y Certificaciones}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem{Udemy - Jetpack Compose desde cero, migra tus vistas de Android XML}{Abr 2024}
\resumeSubItem{Udemy - Curso Testing para Android con JUnit, Mockito, Espresso y TDD}{Feb 2024}
\resumeSubItem{Platzi - Curso de Kotlin para Android}{May 2020}
\resumeSubItem{Platzi - Curso de Bases técnicas de Android}{Nov 2019}
\resumeSubItem{Platzi - Curso Profesional de Git y GitHub}{Sep 2019}
\resumeSubHeadingListEnd

%--------SKILLS------------
\section{Skills}
\resumeSubHeadingListStart
\item{
      \textbf{Lenguajes}{: Kotlin, Java, SQL, TypeScript, JavaScript, Dart, Python, LaTeX}
    }
\item{
      \textbf{Android}{: Jetpack Compose, XML Layouts, Coroutines, Flow, Retrofit, Room, Firebase, Navigation Component, Espresso, JUnit, Mockito, Test-Driven Development}
    }
\item{
      \textbf{Arquitectura}{: MVVM, Clean Architecture, SOLID, Design Patterns, Microservices, RESTful APIs}
    }
\item{
      \textbf{Otras tecnologías}{: Spring Boot, Docker, Kubernetes, AWS, GitHub Actions, Git, Astro, React, Tailwind CSS, NestJS, PostgreSQL, SQLite, Agile, Scrum, Jira}
    }
\resumeSubHeadingListEnd


%-------------------------------------------
\end{document}
