%-------------------------
% Resume in LateX
% Author : Gabriel Gomez
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate PDF is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

% Just in case someone needs a heading that does not need to be in a list
\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}
\setlength{\footskip}{5pt}
%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://gabogomez.dev/}{\Large Gabriel Gomez}} & Correo electrónico: \href{mailto:ggomez.dev@outlook.com}{ggomez.dev@outlook.com}\\
  \href{https://gabogomez.dev/}{gabogomez.dev} & Movil: \href{tel:+573168325201}{+57-316-832-5201} \\
\end{tabular*}


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
{Autónomo}{Barranquilla, CO}
{Desarrollador de Software Freelance}{Jun 2025 -- Presente}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Migración de Web Service}
{Migré un web service de Java EE a Spring Boot e implementé Kubernetes para la orquestación de contenedores. Construí un entorno de desarrollo automatizado con Makefile y Docker Compose, estandarizando flujos de trabajo de build, configuración de variables de entorno e inicialización de infraestructura local.}
\resumeItem{Sistema POS}
{Desarrollé el backend de un sistema POS con NestJS y SQLite, implementando almacenamiento offline-first, integración con hardware USB (impresoras térmicas, lectores de barras) y gestión de inventario con auditorías completas para trazabilidad de stock.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Extreme Technologies S.A.}{Barranquilla, CO}
{Desarrollador de Software}{Abr 2021 -- Jun 2024}
\resumeItemListStart
\resumeItem{Acuacar Daños}
{Mantuve y desarrollé features para el web service Jakarta EE de un sistema de gestión de cuadrillas en la nube. Implementé modificaciones al flujo de trabajo que abarcaron tanto el backend como el cliente móvil, coordinando cambios de API y lógica de negocio de extremo a extremo.}
\resumeItem{Promigas}
{Adapté el backend Jakarta EE de un sistema white-label para un cliente de gas. Optimicé el web service para manejar sesiones concurrentes en tiempo real, integré PostGIS para el procesamiento de coordenadas geográficas y diseñé los endpoints REST que alimentan el rastreo GPS en vivo de contratistas en campo.}
\resumeItem{Podas y Lavados}
{Desarrollé el web service backend de un sistema de mantenimiento de redes eléctricas, incluyendo los endpoints GIS que sirven capas de mapa con posiciones y estados de árboles y postes. El sistema soporta dos flujos de trabajo paralelos con lógica de negocio diferenciada por rol.}
\resumeItem{SETP Santa Marta}
{Diseñé e implementé una capa middleware de integración para un sistema de transporte público, conectando el validador de pasajes con el backend de procesamiento de pagos. Construí la lógica de sincronización para reconciliar transacciones almacenadas offline con el servidor al restaurar la conectividad.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Educación}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Universidad Autónoma del Caribe}{Barranquilla, CO}
{Pregrado en Ingeniería de Sistemas}{Feb 2018 -- May 2023}
\resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{Proyectos}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem{Resume Builder on LaTeX}
{Generador de currículos de código abierto con pipeline CI/CD en GitHub Actions que compila PDFs automáticamente y publica GitHub Releases versionados en cada push a master.}
\resumeSubItem{Portfolio Personal}
{Portfolio web construido con Astro y Tailwind CSS, desplegado en Cloudflare con Edge Functions para redirección automática según el idioma del navegador.}
\resumeSubItem{MatricuApp}
{Webapp de matrícula universitaria con Spring Boot, JPA, autenticación JWT con Spring Security y PostgreSQL en Neon. Frontend en React con lógica de restricción de créditos por semestre.}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------Cursos y Certificaciones-----------------
\section{Cursos y Certificaciones}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem{Platzi - Herramientas de AI para Developers}{Abr 2025}
\resumeSubItem{Universidad Autónoma del Caribe - Nuevas Tendencias de Ingeniería}{Feb 2023}
\resumeSubItem{Platzi - Java SE Orientado a Objetos}{Feb 2021}
\resumeSubItem{Platzi - Introducción a Java SE}{Oct 2020}
\resumeSubItem{Platzi - Curso Profesional de Git y GitHub}{Sep 2019}
\resumeSubHeadingListEnd

%--------SKILLS------------
\section{Skills}
\resumeSubHeadingListStart
\item{
      \textbf{Lenguajes}{: Java, TypeScript, JavaScript, Kotlin, SQL, Python, HTML, CSS, LaTeX}
    }
\item{
      \textbf{Backend}{: Spring Boot, NestJS, Jakarta EE, RESTful APIs, Microservices, Maven, Gradle}
    }
\item{
      \textbf{Infraestructura}{: Docker, Kubernetes, Docker Compose, AWS, GitHub Actions, CI/CD, Make}
    }
\item{
      \textbf{Bases de datos}{: PostgreSQL, MySQL, SQLite, Firebase, PostGIS}
    }
\item{
      \textbf{Arquitectura}{: Clean Architecture, SOLID, Design Patterns, Agile, Scrum}
    }
\resumeSubHeadingListEnd


%-------------------------------------------
\end{document}
